export const jerarquia = [
	{
		id: 1,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		question: 'a + b x c =',
		possibleAnswer1: '(a + b) x c',
		possibleAnswer2: 'a + b + c',
		possibleAnswer3: 'a x b + c',
		possibleAnswer4: 'a + b x c',
		answer: 'a + b x c'
	},
	{
		id: 2,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		helps: 'a x b < c',
		question: 'a x b - c = ',
		possibleAnswer1: 'a x (b - c)',
		possibleAnswer2: 'a x b - c',
		possibleAnswer3: 'a x b + c',
		possibleAnswer4: 'a + b - c',
		answer: 'a x b - c'
	},
	{
		id: 3,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		question: 'a + c x b &divide c =',
		possibleAnswer1: 'a + (c x b) &divide c',
		possibleAnswer2: '(a + c x b) &divide c',
		possibleAnswer3: 'a + (c x b) x c',
		possibleAnswer4: 'a x (c x b) &divide c',
		answer: 'a + (c x b) &divide c'
	},
	{
		id: 4,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 41',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 15',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		helps: 'axc > d',
		helps2: 'd < c ',
		question: 'a + b + a x c - d  =',
		possibleAnswer1: 'a + (b + a) x c - d',
		possibleAnswer2: 'a + b + a x (c - d)',
		possibleAnswer3: 'a + b + a x c - d',
		possibleAnswer4: '(a + b + a) x c - d',
		answer: 'a + b + a x c - d'
	},
	{
		id: 5,
		instruction: 'Selecciona el número que falta en la operación',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 20',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 3 y menor que 15',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 5 y menor que 21',
		question: 'a + ____ x c = a + b x c',
		possibleAnswer1: 'a',
		possibleAnswer2: 'b + 1',
		possibleAnswer3: 'b - 1',
		possibleAnswer4: 'c + 1',
		possibleAnswer5: 'b',
		possibleAnswer6: 'c',
		answer: 'b'
	},
	{
		id: 6,
		instruction: 'Selecciona el signo que hace falta en la operación',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 5 y menor que 21',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 26',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 3 y menor que 16',
		question: 'a + c x b __ c = a + c x b &divide c',
		possibleAnswer1: '&divide',
		possibleAnswer2: '+',
		possibleAnswer3: '-',
		possibleAnswer4: 'x',
		answer: '&divide'
	},
	{
		id: 7,
		instruction: 'Selecciona el signo que hace falta en la operación',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 16',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 16',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 16',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		question: 'a x d + c x b __ c = a x d + c x b &divide c',
		possibleAnswer1: '+',
		possibleAnswer2: '-',
		possibleAnswer3: '&divide',
		possibleAnswer4: 'x',
		answer: '&divide'
	},
	{
		id: 8,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 21',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 3 y menor que 51',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 31',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 21',
		helps: 'd < b',
		question: 'a + b x c - d =',
		possibleAnswer1: '(a + b) x c - d',
		possibleAnswer2: 'a + b x (c - d)',
		possibleAnswer3: 'a + b x c - d',
		possibleAnswer4: 'a + b) x (c - d)',
		answer: 'a + b x c - d'
	},
	{
		id: 9,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = Número entero positivo mayor o igual a 2 y menor o igual a 15',
		help2: 'b = Número entero positivo mayor o igual a 2 y menor o igual a 10',
		help3: 'c = Número entero positivo mayor o igual a 3 y menor o igual a 15',
		question: 'a +   b x c __ b = a + b x c &divide b',
		possibleAnswer1: 'x',
		possibleAnswer2: '&divide',
		possibleAnswer3: '-',
		possibleAnswer4: '+',
		answer: '&divide'
	},
	{
		id: 10,
		instruction: 'Selecciona la operación que debe realizarse primero para llegar a la respuesta correcta.',
		help: 'a = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		help2: 'b = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		help3: 'c = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		help4: 'd = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		question: 'a x b + c - d',
		possibleAnswer1: 'a x b',
		possibleAnswer2: 'b + c',
		possibleAnswer3: 'c - d',
		possibleAnswer4: 'a + c',
		answer: 'a x b'
	},
	{
		id: 11,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		question: 'En una galaxia lejana se observaron distintos cuerpos celestes. Se pudieron distinguir a  A y b grupos de c B. ¿Qué expresión representa mejor la cantidad de astros observados?',
		help: 'a = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		help2: 'b = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		help3: 'c = Número entero positivo mayor o igual que 3 y menor o igual que 10',
		helps: 'A = planetas, asteroides, cometas',
		helps2: 'B = satélites, meteoritos, estrellas',
		possibleAnswer1: 'a + b + c',
		possibleAnswer2: 'a x b + c',
		possibleAnswer3: 'b x c - a',
		possibleAnswer4: 'a + b x c',
		answer: 'a + b x c '
	},
	{
		id: 12,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		help: 'a = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 200',
		help2: 'b = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 100',
		help3: 'c = Número entero positivo mayor o igual que 3 y menor o igual que 10',
		help4: 'd = Número entero positivo mayor o igual que 10 y menor o igual que 50.',
		help5: 'e = Número entero positivo mayor o igual que 10 y menor o igual que 50.',
		help6: 'f = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		helps: 'A = astronautas, científicos, exploradores espaciales',
		question: 'Durante un recorrido espacial un grupo de A recorrieron a m hacia la parte más externa de la estación y b m hacia el espacio. Luego dieron c vueltas a la estación espacial cuya circunferencia mide d m. Para finalizar exploraron el espacio caminando e x f m en f viajes de la misma longitud. ¿Qué expresión representa mejor la distancia total que recorrieron?',
		possibleAnswer1: 'a x b + c x d + e x f',
		possibleAnswer2: 'a + b + c x d + e x f',
		possibleAnswer3: 'a + b + c x d + e + f',
		possibleAnswer4: 'a + b + c + d + e x f',
		answer: 'a + b + c x d + e x f'
	},
	{
		id: 13,
		instruction: 'Selecciona la respuesta correcta:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 41',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 15',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		helps: 'd < c',
		question: 'a + b + a x c - d  =',
		possibleAnswer1: 'a + b + a x c - d',
		possibleAnswer2: '(a + b) + a x c - d',
		possibleAnswer3: 'a + b + a x (c - d)',
		possibleAnswer4: 'a + (b + a) x c - d',
		answer: 'a + b + a x c - d'
	},
	{
		id: 14,
		instruction: 'Selecciona la respuesta correcta:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 15',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 10',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 16',
		help5: 'e = número entero positivo mayor que 1 y menor que 11',
		helps: 'c < a ',
		question: 'a x b - c + e x d &divide e = ',
		possibleAnswer1: 'a x (b - c) + e x d &divide e',
		possibleAnswer2: 'a x b - (c + e x d &divide e)',
		possibleAnswer3: 'a x b + c + e x d &divide e',
		possibleAnswer4: 'a x b - c + e x d &divide e',
		answer: 'a x b - c + e x d &divide e'
	},
	{
		id: 15,
		instruction: 'Selecciona la respuesta correcta:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 16',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 16',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 16',
		help4: 'd = número entero positivo igual o mayor que 1 y menor que 10',
		question: 'a x d + c x b &divide c - a + b=',
		possibleAnswer1: 'a x (d + c x b) &divide c - a + b ',
		possibleAnswer2: 'a x d + c x b &divide c - a + b',
		possibleAnswer3: 'a x d + c x b &divide (c  - a) + b',
		possibleAnswer4: 'a + d + c x b &divide c  - a + b',
		answer: 'a x d + c x b &divide c - a + b'
	},
	{
		id: 16,
		instruction: 'Selecciona la respuesta correcta:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 5 y menor que 20',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 6 y menor que 25',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 2 y menor que 20',
		question: 'a + b x c =',
		possibleAnswer1: 'a + b x c',
		possibleAnswer2: '(a + b) x c',
		possibleAnswer3: 'a + b + c',
		possibleAnswer4: 'a x b + c',
		answer: 'a + b x c'
	},
	{
		id: 17,
		instruction: 'Instrucciones: Selecciona la respuesta correcta.',
		question: 'Un A realizó a viajes de prueba en un año, de ellos solo b fueron exitosos. El año siguiente realizó c viajes cada mes y todos fueron considerados como exitosos. El último año viajó e veces y solo f de esos viajes fueron considerados como no exitosos. ¿Qué expresión representa mejor la cantidad de viajes exitosos realizados por el A?',
		help: 'a = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 30',
		help2: 'b = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 25',
		help3: 'c = Número entero positivo mayor o igual que 3 y menor o igual que 10',
		help4: 'd = 12',
		help5: 'e = Número entero positivo mayor o igual que 10 y menor o igual que 20.',
		help6: 'f = Número entero positivo mayor o igual que 2 y menor o igual que 10',
		helps: 'A = satélite, cohete, dispositivo espacial, transbordador',
		helps2: 'Restricción a > b : f < e',
		possibleAnswer1: 'a - b + c  + e - f',
		possibleAnswer2: 'a - b +  d + e - f',
		possibleAnswer3: 'a - b + c x d + e - f',
		possibleAnswer4: 'a - b + c x d + f',
		answer: 'a - b + c x d + e - f'
	},
	{
		id: 18,
		instruction: 'Selecciona la respuesta correcta:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 5 y menor que 20',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 10 y menor que 25',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 15',
		helps: 'c < b',
		question: 'a x b - c =',
		possibleAnswer1: 'a x (b - c)',
		possibleAnswer2: 'a x b - c',
		possibleAnswer3: 'a + b - c',
		possibleAnswer4: 'a + b + c',
		answer: 'a x b - c'
	},
	{
		id: 19,
		instruction: 'Selecciona el número que falta en la operación',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 20',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 3 y menor que 15',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 5 y menor que 21',
		question: 'a + ________ x c = a + b x c',
		possibleAnswer1: 'b',
		possibleAnswer2: 'a',
		possibleAnswer3: 'b + 1',
		possibleAnswer4: 'b - 1',
		answer: 'b'
	},
	{
		id: 20,
		instruction: 'Selecciona el signo que hace falta en la operación:',
		help: 'a = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 16',
		help2: 'b = número entero positivo igual o mayor que 3 y menor que 21',
		help3: 'c = número entero positivo igual o mayor que 4 y menor que 13',
		question: 'a __  c x b &divide c = a + c x b &divide c',
		possibleAnswer1: '-',
		possibleAnswer2: 'x',
		possibleAnswer3: '&divide',
		possibleAnswer4: '+',
		answer: '+'
	}
]
